\section{Bronnen} 
In dit onderdeel wordt er beschrijven op welke manier informatie verzameld wordt, hoe de informatie wordt beoordeelt op validiteit en hoe de informatie wordt verwerkt.

\subsection{Bron verzamelen}
Om bronnen te verzamelen wordt er \url{scholar.google.com} gebruik. Dit is een toonaangevende zoekmachine om wetenschappelijke bron te zoeken. Het helpt zoeken naar artikelen, theses, boeken, abstracts en adviezen van academische uitgevers. De zoekmachine maakt gebruik van beroepsverenigingen, online repositories, universiteiten en andere wetenschappelijke websites om de informatie te verzamelen. Ook wordt er gebruik gemaakt ook gebruik van de website \url{https://www.ssrn.com/en/}. Dit is een website waarbij onderzoekers hun onderzoeken kunnen publiceren. Daarnaast wordt er gebruik gemaakt van \url{google.com} om de validiteit van bronnen verder te onderzoeken. De Hogeschool Leiden heeft zoekmachines waar alleen studenten toegang tot hebben. Deze zoekmachines zijn \url{https://hu-on-worldcat-org.hu.idm.oclc.org} en \url{picarta.nl}. Naast het zoeken naar wetenschappelijke artikelen wordt er gezocht naar algemene website die informatie bieden over het onderwerp. Hier wordt de zoek machine \url{https://google.com} voor gebruikt. De zoekwoorden/termen die worden gebruikt zijn:

\begin{itemize}
  \item Dimension
  \item Metrics
  \item Business intelligence
  \item Data warehousing
  \item OLAP
  \item Reporting engine
  \item Reporting tool
  \item Reporting software
\end{itemize}

\subsection{Bron beoordelen}
Gevonden bronnen worden beoordeeld op basis van relevantie. Door de titel, inleiding en conclusie te lezen word er beoordeeld of de bron relevant is voor de hoofdvraag of deelvragen. Er word gekeken in hoeverre de conclusie invulling antwoord geeft op hoofdvraag en deelvragen. Om erachter te komen of de bronnen de nodige informatie verschaffen om de vraag te benantwoorden wordt er gekeken naar de kwaliteit ervan. De kwaliteit wordt beoordeeld op een aantal factoren;

\begin{enumerate}
  \item \emph{Waar is het de bron gepubliceerd?} Waar de bron is gepubliceerd zegt iets over de kwaliteit van de bron. Als de bron een wetenschappelijk artikel is wordt de kwaliteit bepaalt aan de hand van de \emph{Journal Quality List} \autocite{journal-quality-list} en/of hoe vaak het als bron is gebruikt en/of is geciteerd bij andere onderzoeken of artikelen. Als de bron iets anders is dan een artikel wordt er gekeken wie de bron heeft uitgegeven en de geloofwaardigheid ervan.
  \item \emph{Wie is de auteur?} Er worden kritische vragen gesteld bijvoorbeeld \emph{heeft de auteur meer onderzoek in dit veld gedaan?}, \emph{wat is de achtergrond van de auteur?} of \emph{bij welke universiteit of uitgever is de auteur werkzaam?}. Aan de hand van deze vragen word er een schatting gemaakt of de auteur een betrouwbare bron is. 
  \item \emph{Wat is de publicatiedatum?} Hoe recenter een onderzoek of boek is des te betrouwbaarder de informatie. 
  \item \emph{Wat zeggen andere onderzoekers over de paper?} Hebben andere onderzoekers kritiek of steunen ze het juist?
  \item \emph{Bepaal de kwaliteit.} Door alle voorgaande vragen te beantwoorden kan de kwaliteit worden bepaald. 
\end{enumerate}

\subsection{Bron verwerken}
Als de bron verzameld en geselecteerd is wordt de bron verwerkt. De bron wordt verwerkt in een theoretisch kader. Bij het bestuderen van de bron worden er steeds de volgende zaken afgevraagd:

\begin{itemize}
  \item Wat is het probleem en hoe wordt het onderzoek aangepakt?
  \item Welke kernbegrippen staan centraal en hoe worden deze begrippen gedefinieerd?
  \item Welke theorie\"{e}n en modellen worden door de auteur gebruikt?
  \item Wat zijn de resultaten en conclusies van het onderzoek?
  \item Hoe verhoudt dit artikel zich tot andere publicaties met betrekking tot het onderzoeksgebied?
  \item Hoe kan dit onderzoek voor mijn eigen onderzoek worden gebruikt?
\end{itemize}

De bronnen worden op bovenstaande manier bestudeerd en daardoor is er een helder beeld van het onderzoeksveld en het onderwerp verkregen. Vervolgens kan er een goed onderbouwde, kritische bespreking van de bron worden gedaan en de bron worden gebruikt om de deelvraag te beantwoorden.
